# Pikos Python Kurs am 06.04.2023


06.04.23 Python Protokoll


unicornsco.de ähnliche Veranstaltungen und Kurse
...schaut mal rein

Auf.1. zufrieden oder nicht (92% nicht)
50% enthaltung bei ob sie es nicht versucht haben 40% nicht versucht

Hangman
Wörterliste

-> in woerter.py

von namingscheems

tragoedisten = "  ...  
...
...
...
"

# formatiere alles wie gewünscht zum Dict
tragoedisten = tragoedisten.split()
[..., ..., ..., ...]


-> in hangman.py

sonst keine Fragen


Beim Erstellen der Figur solltet ihr so vorgehen
überlegt euch wieviele Strings das Bild sein soll

Überlegt euch von wo bis wo der String gleich dem Bild sein soll

Wie fängt der String an?
Wie hört der String auf?

***Definiert zum Beispiel zu erst das Bild komplett für das Ende 
***Ein Buchstabe weniger als MAX_Failed_Trials mit einem Strich weniger oder so
etc. bis

ich kann solang spielen wie ich Bildchen malen kann 
asciibilder = [bild1, bild2, "fjfdjk", "jbvwdkjv", "kjfek", ende]

speichert das dann als Bilder.py zum Beispiel

....im Hangmancode dann
import bilder (Wichtig ;D )

print(bilder. acsiicilder[fehlschaege])
fehlschaege = fehlschlaege +1

(zählt ab fehlschag 1 aber ist an Stelle 0 natührlich )

?? Warum malt die datei dann gleich den ganzen Hangmann?
Weil die Datei ausgeführt wird... hm... das heißt wir müssen die print statements die wir in der bilder.py zum testen wollen auskommentieren, weil wir die prints in der hangman datei ja nicht ausgeführt haben wollen

# Fehlermeldung wenn eins kein Buchstaben, eine Zahl oder 2 Zeichen eingibt
oben direct nach input muss der Test kommen, der einen "nicht harten break" durchführt ** continue ** (Quelle: Python-lernen.de, Programiz.com, Google:"Python while durchlauf unterbrechen") um nur einen Schleifen durchgang zu überspringen.... 

print("input war zu lang")

#oder eben den elif len(buchstabe) == 0:
print("Kein Input.")

#ein Sonderzeichen, etc = (Google: Python überprüfen ob ein String ein Buchstabe ist -> String auf Bedingungen testen -> python-lernen.de/string-methoden-uebersicht-is.htm )

stringisalpha =
ich will rausfinden ob der String / das Zeichen ein buchstabe ist = Bolean

if buchstabe.isalpha(): 
#passiert das alles

#Hey jetzt wird der Blödsinn nicht als Fehlschlag gewertet

Quiz:

einzelner Stein, import randint

genauer Stein, from random import randint

in Schrankstellen, alle Steine bruauchen turtle., import turtle

alles auskippen, from turtle import *

zuviel des guten?, nein python kennt nur das fd nicht die turtle, from turtle import fd, turtle.fd(200) 

in random modul gibt es eine funktion random, 

Quiz:

d.spli() geht nur bei Strings, nicht bei dictionaries 

d.get() funktioniert auch nicht, dies mal kann die Maus zwar.getten aber was bekommt sie denn? get(x) möchte imemr ein Argument








## Pikos Dateien
Siehe Gitlab: Diverses/Hangman


## Quiz
https://md.ha.si/p/h6J-c9JyK#/